\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{output-decimal-marker={,}}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

% Génération d'une opération aléatoire et stockage dans deux variables temporaires
\newcommand{\pardix}{
	\pgfmathsetmacro{\nnn}{int(random(1,99))} % Génère un entier aléatoire entre 1 et 99
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\nnn * 10} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\nnn \times 10 = \ldots$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\ldots \times 10 = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	$\result \div 10 = \ldots$
	\fi
    \ifnum\mydice=4
	$\ldots \div 10 = \result$
	\fi
}

\newcommand{\double}{
	\pgfmathsetmacro{\nnn}{int(random(1,50))} % Génère un entier aléatoire entre 1 et 99
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\nnn * 2} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\nnn \times 2 = \ldots$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\ldots \times 2 = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	$\result \div 2 = \ldots$
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	$\ldots \div 2 = \result$
	\fi
}



	\newcommand{\NumbForRect}{
	\pgfmathsetmacro{\y}{int(random(10,24))/2} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\x}{int(random(4,11))/2} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	
	\pgfmathsetmacro{\thehalfx}{1/2}
	\pgfmathsetmacro{\thehalfy}{1/2}
	
	\pgfmathtruncatemacro{\xint}{\x}
	\pgfmathparse{\x*10==\xint*10}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\pgfmathsetmacro{\x}{\xint}
	\pgfmathsetmacro{\thehalfx}{0}
	\fi
	
	\pgfmathtruncatemacro{\yint}{\y}
	\pgfmathparse{\y*10==\yint*10}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\pgfmathsetmacro{\y}{\yint}
	\pgfmathsetmacro{\thehalfy}{0}
	\fi
	
	\pgfmathsetmacro{\h}{0.5 * 3/sqrt(\y)}
	
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\ifnum\mydice=1
	\def\dunit{km~}
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	\def\dunit{m~}
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	\def\dunit{cm~}
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	\def\dunit{mm~}
	\fi
}

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}

\begin{document}
	
%	\frame{\titlepage}

\begin{frame}[plain]
	\frametitle{AutomaTex 2}
	
\begin{minipage}{0.47\textwidth}
\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}}
\vspace{-0.25cm}

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}[left=0pt]
	\large
	\item \pardix
	\item \pardix
	\item \pardix
	\item \pardix
	\item \pardix
	\item \pardix
	\item \pardix
\end{itemize}

\begin{itemize}[left=0pt]
	\large
	\item \double
	\item \double
	\item \double
	\item \double
	\item \double
	\item \double
	\item \double
\end{itemize}
\end{multicols}
\bigskip

\newcommand{\randomFromList}{
	\pgfmathsetmacro{\randomindex}{int(random(2,5))} % Génère un entier aléatoire entre 1 et 7
	
	% Sélection de l'élément selon l'indice
	\ifnum\randomindex=2
	\pgfmathsetmacro{\nombre}{3}
	\fi
	\ifnum\randomindex=3
	\pgfmathsetmacro{\nombre}{6}
	\fi
	\ifnum\randomindex=4
	\pgfmathsetmacro{\nombre}{8}
	\fi
	\ifnum\randomindex=5
	\pgfmathsetmacro{\nombre}{12}
	\fi
}

\randomFromList % Exécuter la commande pour sélectionner un nombre

\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}

Déterminer l'abscisse du point $A$ sur l'axe gradué ci-dessous.
\smallskip

\hspace{-0.5em}\begin{tikzpicture}[scale=0.11]
	% Axe horizontal
	\draw[->, line width= 1pt] (0,0) -- (51,0);
	
	
	\pgfmathsetmacro{\pas}{48/\nombre}
	% Graduations
	\foreach \x in {0,\pas,...,48}
	\draw[thick] (\x,1) -- (\x,-1) ;
	
	\ifnum\nombre=12
	\pgfmathsetmacro{\pasX}{\pas*3}
	\pgfmathsetmacro{\pasY}{\pas*6}
	\foreach \x in {0,\pasX,...,48} {
		\draw[thick] (\x,1.5) -- (\x,-1.5);
	}
	\foreach \x in {0,\pasY,...,48} {
		\draw[thick] (\x,2) -- (\x,-2);
	}
	\fi
	\ifnum\nombre=8
	\pgfmathsetmacro{\pasX}{\pas*2}
	\pgfmathsetmacro{\pasY}{\pas*4}
	\foreach \x in {0,\pasX,...,48} {
		\draw[thick] (\x,1.5) -- (\x,-1.5);
	}
	\foreach \x in {0,\pasY,...,48} {
		\draw[thick] (\x,2) -- (\x,-2);
	}
	\fi
	\ifnum\nombre=9
	\pgfmathsetmacro{\pasX}{\pas*3}
	\foreach \x in {0,\pasX,...,48} {
		\draw[thick] (\x,1.5) -- (\x,-1.5);
	}
	\fi
	\ifnum\nombre=6
	\pgfmathsetmacro{\pasX}{\pas*3}
	\foreach \x in {0,\pasX,...,48} {
		\draw[thick] (\x,1.5) -- (\x,-1.5);
	}
	\fi
	
	\pgfmathsetmacro{\n}{int(random(2,\nombre))-1}
	\pgfmathsetmacro{\position}{\n*\pas}
	
	\pgfmathsetmacro{\n}{int(random(2,6))} % Génère
	\pgfmathtruncatemacro{\valmax}{\nombre*\n}
	% Nombres
	\foreach \x/\label in {0/$0$,\position/A,48/$\valmax$}
	\draw (\x,-0.4) node[below, yshift=-2.5] {\label}; % Ajuste la taille ici avec "scale"
	
	% Lettres
	%\draw (5,0.3) node[above] {$A$};
	%\drawCross{5}{0}
\end{tikzpicture}


\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\NumbForRect
\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
	
	Si on déroule un fil autour du rectangle $ABCD$ ci-dessous, quelle serait la longueur de ce fil ?
	
	\centering
\begin{tikzpicture}[scale=0.85*\h]
	% Définir des points
	\coordinate (A) at (0,0);
	\coordinate (B) at (\x,0);
	\coordinate (C) at (\x,\y);
	\coordinate (D) at (0,\y);
	
	\pgfmathsetmacro{\limdroite}{2-\thehalfx}
	\pgfmathsetmacro{\limhaut}{2+\thehalfy}
	
	\fill [cyan!15] (A) rectangle (C);
	\draw [lightgray, thick] ($(A)-(2,2)$) grid ($(C)+(\limdroite,\limhaut)$);
	\draw [very thick] (A) rectangle (C);
	
	\draw [very thick,<->] ($(A)+(-1,0)$) -- ($(D)+(-1,0)$);
	\draw [very thick,<->] ($(C)+(0,+1)$) -- ($(D)+(0,+1)$);
	
	\path ($(A)+(-1.5,0)$) -- ($(D)+(-1.5,0)$) node[midway, rotate=90,yshift=0.3em] {\LARGE$\num{\y}\,\textrm{\dunit}$};
	\path ($(C)+(0,+1.5)$) -- ($(D)+(0,+1.5)$) node[midway,yshift=0.3em] {\LARGE$\num{\x}\,\textrm{\dunit}$};
	
	% Trace l'angle
	\pic [draw, very thick, -, red!75!black, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = B--A--D};
	\pic [draw, very thick, -,  red!75!black, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--D--C};
	\pic [draw, very thick, -, red!75!black, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = D--C--B};
	\pic [draw, very thick, -, red!75!black, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--B--C};
	
	\node[below left] at ($(A)$) {\Large$A$};
	\node[below right] at ($(B)$) {\Large$B$};
	\node[above right] at ($(C)$) {\Large$C$};
	\node[above left] at ($(D)$) {\Large$D$};
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\end{frame}
	
\end{document}
